美白宮南海政策 阻中國擴張佔島

白宮南海政策 阻中國擴張占島

2017/01/24 04:20 2334

川普就任來，白宮發言人史派瑟（Sean Spicer）23日首度舉行媒體簡報，表示美國會阻止中國在南海國際海域上宣示主權，表示美國會確保保障自身在南海的利益。

史派瑟表示問題在於那些島嶼是不是在在國際海域上，而非中國領土，如果是這樣，我們會確保捍衛國際領域，免於被單一國家侵占。

針對與中國的貿易往來，史派瑟表示川普了解中國的市場有多大，也希望能進一步深入中國市場，但對於美國進入中國市場所遭受的待遇，川普表示應是雙方互有往來，史派瑟指中國企業或個人很容易就能進入美國市場販售商品，但美國金融銀行業要在中國營運的話受到許多限制，而且美國企業的智慧財產權也難有保障。。（國際中心／綜合外電報導）

自古以來南海係中國固有領土